var time=60;myApp=[{     question:'Anak perempuan usia 15 tahun datang ke dokter karena keluhan demam naik turun sejak 1 bulan terkahir. Keluhan juga disertai muncul lebam-lebam pada lengan paha dan kaki. Pemeriksaan fisik tanda vital dalam batas normal, ekimosis pada ektremitas atas dan bawah, tidak didapatkan organomegali. Dari pemeriksaan penunjang didapatkan Hb 6 g/dl, Hct 28%, MCV 95%, MCHC 40%, Leukosit 2.500 sel/mm3, trombosit 78.000 sel/mm3 Apakah diagnosis pasien?',     options:['Anemia hemolitik','Anemia aplastik','Anemia defisiensi besi','Anemia penyakit kronik','Anemia megaloblastik'],     answer:1 },

{     question:'Anak laki-laki usia 4 tahun datang dengan keluhan muncul bercak kemerahan di tubuh dan tangan sejak 1 hari yang lalu. Riwayat 2 minggu sebelumnya pasien demam, batuk, pilek selama 4 hari namun saat ini sudah sembuh. TD 100/70 mmHg, nadi 90x/m, rr 28x/m, suhu 36OC. Pemeriksaan fisik didapatkan petekie di tubuh dan ekstremitas, lain-lain dalam batas normal. Pemeriksaan lab Hb 12,4g/dl, Leukosit 9000 sel/mm3 , Trombosit 18.000 sel/mm3 . Apakah kemungkinan diagnosa pasien?',     options:['DIC','ITP','Hemofilia','von wilbrande','Thalasemia'],     answer:1 },

{     question:'Anak laki-laki 8 tahun dibawa ibunya dengan keluhan nyeri punggung sejak 2 minggu yang lalu. Pasien juga dikeluhkan muncul benjolan keras di bagian punggung. Keluhan disertai dengan adanya lemas, penurunan nafsu makan dan berat badan turun drastis yang dirasakan sejak 1 tahun yang lalu. Pada pemeriksaan fisik anak tampak kurus, tanda vital dalam batas normal, didapatkan gibbus (+) pada vertebrae torakal. Apakah diagnosis yang mungkin?',     options:['Spondilosis','Spondilolistesis','Spondilitis TB','Poliomyelitis','Meningitis'],     answer:2 },

{     question:'Seorang bayi usia 2 minggu dibawa ibunya karena kaku seperti kejang pada punggung, tangan dan kaki sejak satu jam sebelum dibawa ke RS. Tidak didapatkan riwayat demam ataupun keluhan lain. Riwayat persalinan ditolong oleh dukun beranak dan tidak pernah konsul atau perawatan ke dokter atau bidan atau tenaga kesehatan. Pemeriksaan fisik mulut mencucu, trismus, perut teraba keras, ekstremitas spastik. Apakah kemungkinan diagnosis pasien?',     options:['Ensefalitis','Meningitis','Meningoensefalitis','Tetanus neonatorum','Cerebral palsy'],     answer:3 },

{     question:'Anak laki-laki usia 8 tahun datang diantar orangtuanya dengan keluhan badan gemuk. Riwayat pasien makan dengan porsi yang sangat banyak dan suka minuman manis. Pasien juga jarang aktivitas fisik. Dari pemeriksaan fisik didapatkan wajah dan pipi bulat, perut bergelambir, buried penis, tungkai berbentuk huruf X. Pemeriksaan antropometri didapatkan BB/TB 150%. Apakah tatalaksana yang paling tepat dilakukan?',     options:['Pengurangan jumlah dan frekuensi makan','Pemberian obat orlistat','Dilakukan operasi bariatrik','Diet rendah kalori','Diet sesuai RDA dengan metode food rules'],     answer:4 },

{     question:'Seorang perempuan 7 tahun datang dengan keluhan nyeri perut sejak 3 hari yang lalu. Disertai mual tanpa muntah, lemas dan nafsu makan turun. Akhir-akhir ini pasien juga dikeluhkan berat badan turun. Riwayat keluarga sering makan steak daging. Pemeriksaan fisik tanda vital normal, konjungtiva normal, pemeriksaan toraks, abdomen dalam batas normal. Pada pemeriksaan feses rutin didapatkan tapeworm proglottid. Apakah pengobatan yang tepat?',     options:['Mebendazol 500 mg dosis tunggal','Albendazol 400 mg dosis tunggal','Pirantel pamoat 10 mg/kgbb dosis tunggal','Praziquantel 10 mg/kgbb dosis tunggal',' Metronidazole 3 x 500mg 7 hari'],     answer:3 },

{     question:'Seorang anak usia 11 tahun dibawa ibunya ke dokter datang keluhan diare sejak 3 hari ini. Diare cair disertai lendir darah sebanyak 5-6x/hari. Keluhan juga disertai mual muntah. Pemeriksaan fisik tanda vital dalam batas normal, tidak didapatkan tanda dehidrasi. BB 50 kg. Pada pemeriksaan feses ditemukan tropozoit Entamoeba hystolitica. Apakah penatalaksanaan yang tepat?',     options:['Siprofloksasin 2 x 500mg','Doksisiklin 1 x 100 mg','Tetrasiklin 3 x 500 mg','Metronidazol 3 x 500mg','Cotrimoksazol 2 x 960mg'],     answer:3 },

{     question:'Seorang anak laki laki usia 5 tahun datang bersama ibunya ke dokter dengan keluhan BAB cair sejak 3 hari yang lalu. BAB >10x/hari, berbau amis, dan berwarna seperti cucian beras. Keluhan juga disertai mual dan muntah. Anak tampak lemas mulai satu hari ini. Pemeriksaan fisik nadi 120x/m, RR 28x/m, suhu 37.6, didapatkan mata cowong, mukosa mulut kering, turgor kembali lambat. Apakah diagnosis pasien?',     options:['Amoebiasis','Shigelosis','Balantidiasis','Kolera','Giardiasis'],     answer:3 },

{     question:'Seorang bayi perempuan baru dilahirkan secara pervaginam di RS. Bernapas merintih, tonus otot lemah, kepala terlihat kecil, warna kulit, mata, dan rambut terang. BBL 2500gr, LK 25cm. Saat hamil, tidak ada riwayat ibu terpapar radiasi atau kontak hewan peliharaan, jarang makan seafood dan makanan setengah matang. Riwayat dengan keluhan serupa pada generasi kakek nya (+). Pemeriksaan IgG dan IgM toksoplasma (-). Apa kemungkinan diagnosis pasien?',     options:['Fenilketomuria','Hipotiroid kongenital','Toksoplasmosis','Rubella','Sitomegalovirus'],     answer:0 },

{     question:'Anak laki-laki usia 2 tahun dibawa ibunya dengan keluhan pundak tidak simetris. Ketika anak berjalan berdiri, bahu kanan lebih rendah dibanding bahu kiri, dan tulang belikat terlihat menonjol saat berdiri. Riwayat bersalin pervaginam, cukup bulan, ASI selama 2 taun, imunisasi lengkap, tidak ada riwayat trauma. Status gizi BB 13kg, TB 61cm. Tanda vital dalam batas normal. Inspeksi postural, pundak asimetris dengan skapula menonjol prominen. Apakah pemeriksaan muskuloskeletal yang dilakukan?',     options:['Phalen test','Kleiger test','Adams forward bend test','Schober spine test','Obers test'],     answer:2 }] 
